		Всем привет! Хочу поделиться переводом статьи, интересной для многих увлекающихся системами умных домов и любителей Apple.



Когда в 1996 году началась автоматизация домов, существовала только горстка систем умных домов — и при этом вместе они не работали. Но вещи не стоят на месте. В настоящее время есть сотни систем умных домов — которые также не работают друг с другом.

Каждую неделю на Kickstarter'е появляются системы умных домов. Кажется, что все в отрасли хотят изобрести свой собственный велосипед.

На протяжении многих лет мы часто задавались вопросом, что произойдет, если компания Apple перенесет свой знаменитый пользовательский опыт на системы умного дома.

Можно больше не гадать. Ранее упомянув в основном докладе на WWDC, этой осенью Apple объявляет наличие «HomeKit» в прошивке iOS 8 и из предварительной документации мы можем узнать следующее:
HomeKit — это новый формат для общения и управления подключенными устройствами в доме пользователя. Программа может дать пользователям возможность обнаружения устройств в доме и их настройку, а также возможность задать действия для контроля этих устройств. Пользователи могут группировать действия вместе и вызвать их с помощью Siri.
Таким образом, вместо того, чтобы просто обеспечивать сенсорный интерфейс для наших умных домов, Apple эффективно использует iOS устройство как центр автоматизации в вашей системе.

Приставка i здесь не для красного словца. Это не просто iOS или iPhone, это Интеграция…
HomeKit обеспечивает бесшовную интеграцию между устройствами, которые поддерживают Home Automation Protocol, и iOS устройствами от Apple, открывая новые возможности в домашней автоматизации. Продвигая общий протокол для устройств домашней автоматизации и сделав публичное API, доступное для настройки и взаимодействия с этими устройствами, HomeKit делает возможным рынок, где приложения для управления своим домом не зависят от поставщика, который делает устройства для домашней автоматизации, и где эти устройства от различных производителей могут быть интегрированы в единое целое без продавцов, которым необходимо сотрудничать непосредственно друг с другом.
Как следует из документации, HomeKit включает в себя базовые функции, такие как «обнаружить», и это позволяет сторонним приложениям совершать три основных действия…

Обнаруживать устройства и добавлять их в базу домашней конфигурации кросс-устройств;
Показывать, редактировать и совершать действия с данными в базе домашней конфигурации;
Взаимодействовать с настроенными устройствами и сервисами для выполнения действий, таких, например, как включить свет в гостиной.

Управление с помощью Siri является еще одной важной особенностью. В прошлом целые компьютеры вместе со звуковыми микшерами и сетями из микрофонов в доме пытались создать то, что в наши дни очень легко сделать с помощью смартфона.
Например, вы можете сказать Siri: «Я собираюсь спать», и это приглушит свет, закроет двери дома и гаража и установит термостат.
По документации разработчика иерархия данных HomeKit выглядит так:
Дома (HMHome) являются контейнером верхнего уровня и представляют собой структуру, которую пользователь обычно рассматривает как один дом. Пользователи могут иметь несколько домов, которые далеко друг от друга, например, основной дом и загородный. Или у них может быть два дома, которые расположены близко друг к другу, но рассматриваются как различные дома, например, главный дом и гостевой домик на той же территории.

Комнаты (HMRoom) являются необязательными частями дома и представляют собой отдельные комнаты в доме. Комнаты не имеют физических характеристик: размера, местоположения и т.д. Они просто имена, которые являются понятными для пользователя, такие как «гостиная» или «кухня». Названия комнат используются в командах, таких как, например, как «Siri, включи свет на кухне.»

Устройства (HMAccessory) устанавливаются в домах и привязываются к комнатам. Это реальные физические устройства домашней автоматизации, такие как автоматическая дверь гаража. Если пользователь не настроил комнаты, HomeKit привязывает устройство к специальной комнате по умолчанию.

Сервис (HMService) — фактические функции, которые выполняет устройство. Устройство имеет как функции, контролируемые пользователем, такие, например, как свет, так и собственные функции, например, службу обновления прошивки. HomeKit в основном работает с функциями, которые контролируют пользователи. Одно устройство может отвечать за несколько пользовательских функций. Например, у большинства автоматических дверей гаража есть функция для открытия и закрытия двери, а также функция для включения света.

Зоны (HMZone) — это необязательное группирование комнат в доме. «Наверху» и «внизу» можно представить в виде отдельных зон. Зоны носят исключительно дополнительный характер — комнатам не обязательно входить в них. Добавляя комнаты в зону, пользователь имеет возможность давать команды Siri, такие как: «Siri, включи весь свет внизу.»
Мы надеемся в ближайшее время узнать больше о HomeKit, а также увидеть, какое новое оборудование предложат партнеры Apple. Возможно ли, что новый шаг Apple будет достаточным, чтобы заполучить целую индустрию вслед за общим протоколом?
